[人生第一部相機] 應該揀邊隻好？

平時都好少影相，但遲啲會去歐遊，想趁今次旅行買番部相機
筆直大約＄4000，旅行應該日日都會帶住，想輕便啲
主要影相同自拍，都會想拍下vlog（但唔多）
而家心水有3隻：
1）Fujifilm X-T100
2）Canon EOS M50
3）Canon EOS M6
要求唔太高，主要都係for旅行用，新手咩都唔識唔知應該買邊部好

得四千仲選換鏡機

笑撚左

fuji

lm
考慮緊fujifilm xt-20/ e3

鏡我諗住遲啲影得多啲相，有需求再買呀嘛
或者有冇其他介紹呀？

rx100系列

M50/M6啦 要vlog既話 可以買EFM11-22 又有反mon
有evf 對焦快 就m50
操控性就m6

搭單一問
如果想要有viewfinder 5k budget
應該eos m6加外置viewfinder
定係直接m5好
同樓主一樣都係第一部入手機

主要影下生活照
甚少 少到可以當唔自拍

M5同M6唯一分別係有冇evf 咁梗係m5
Btw Why not M50

如果淨係計相唔計recording 4k
其實m50同m5有冇分別
新手屌得細力啲

同埋m50小個control dial實際上其實會唔會真係好唔方便

無咁方便就一定 但對新手影響唔係咁大
計影相m50 對焦好D 但畫質係差唔大 同一塊cmos

如果純影相 我會建議揀個平機身 買支好D既鏡好過

1) m5係下面反mon自拍，
落腳架就會比腳架遮。
m50係側面反mon自拍，
唔會比腳架遮。

2) m5 有4個dial (轉盤)
(唔計mode dial)
操控比較方便；

m50得1個dial
操控較唔方便。

3) m5 重過m50少少
427g vs 387g
但差唔多大細

4) m50 比 m5新
m50對焦點多d
m50對焦速度快dd
m50連續拍照fps更d &buffer多d

因為我自己都係仲諗緊第一部相機入門值唔值因為主要多3個dial去俾多$1000上m5

建議你去尖沙咀canon試曬2部

都啱
原本都只係諗住m5
但m5本身都真係算舊
因為就咁睇m50啲對焦點多啲好似會新手容易上手啲咁

對焦會快D 始終新cpu
Btw巴打諗住買咩鏡

4k 買枝好D既鏡都冇左

真心好多手機個鏡頭夠做

LX100m2

初期都無諗咁多住
都係打算用住kit嘅個枝15-45mm先
等上手咗部機先

如果5k建議你拎其中1k去買EFM22 f2(人像）或者EFS55250 (遠攝）
個人覺得個支1545都幾廢下 同埋新手角度 比較難同手機影有分別
反而你遠攝/大光圈效果 手機影唔到